香港行車公路居然有簡體字

位置 西貢公路南圍與鄭植之中學之間

CLS路政處

推呢個
好過份

痴撚晒線

On99

仲有啲路牌用普通話拼音

推

PUSH

Push

區議員！！！

1823

dllm

西貢區正副主席都係建制派

白沙灣區議員已經知道 希望佢跟進

搵佢地跟進啦
佢地之前都發現啲路牌字體陰啲陰啲改左做大陸標準
投訴後就改正返

道路研究社

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

冷靜啲
個"湾"字係異體字, 淪陷之前都係咁寫

CLS

異體就可以當標準字體咁公用？

屌你老母

請嚴肅同盡快處理！!！！！！

咁其實都係日文既漢字嚟 揸車個陣見到我仲以為自己去左日本添

乜9

有冇機會係個灣字太多筆劃，寫曬出黎會唔方便司機睇？
「荃灣」得兩個字，夠位寫就用返正體
「清水灣」有三個字，用正體可能會𢲡埋一嚿

純屬猜測，歡迎討論

一陣又成班中文撚出嚟洗地話係異體字，跟住笑你唔識中文

琴日我個post已經俾人帶咗風向

因為標準字體太多筆劃 遠睇會變咗一pat嘢

所以用異體字

日本都有呢個情況

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人齊罷工
細路唔使衝

馬路地面驚現簡體字？
今朝西貢區議員何偉航 Stanley HO Wai-hong post 左張相，發現路面上出現「灣」字嘅「簡體字」。大家都好自然會覺得係咪又係搞赤化，強行消滅繁體字。

無錯，捍衞繁體字係我地嘅責任；不過其實路面上呢個疑似簡體字，其實係「繁體俗字」。因爲漢字變化多端，有舊式寫法之餘，仲有異體、俗寫。例如「台湾大哥大」用「湾」就係俗字嘅一種。

⭐️咁係唔係赤化？⭐️
呢個情況下就唔係咁講。因爲二十年前，馬路上嘅「灣」都係咁寫；佢唔係標準嘅簡體字，因爲個「亦」字兩筆上下掉轉咗。如果你以前有留意開路面，或者都會有印象。係 1998 年杜老誌道天橋交通意外中，（畫面比較矇糊，但原諒我搵唔到一張更加淸晰嘅圖片🙏🙇🏻‍♂️），「港灣道」個「湾」字就已經係咁寫～

⭐️咁好地地做咩寫「俗字」？⭐️
呢層其實佢地唔係故意寫簡體字，而係因爲綫條比較粗嘅關係，寫唔到太複雜嘅字。因爲近年路面文字改用較幼嘅綫條，所以好多地方嘅「灣」字改返標準繁體寫法，舊式俗寫就買少見少喇。

⭐️道路硏究社嘅回應⭐️
雖個「湾」字唔係簡體字，而係舊式俗字。但係我地都認爲，用返標準繁體寫法最好，始終大家習慣依家個寫法。

⭐️延伸閱讀⭐️
【維基百科】繁體俗字

【東方日報影片】杜老誌道天橋交通意外（影片一開始）

#簡體字 #俗字

推呢個

好撚嬲
利申住清水灣

根本唔係簡體字， 笑撚死

香港一日唔獨立呢d野咪陸續有來囉

呢啲真係讀文學讀到博士都未必識

其實想問有幾唔方便睇定係啲大陸狗方便自己整少幾等咋

除咗珠海深圳同戲曲中心之外仲有咩？

好似上面fb page咁講
以前油字工具冇依家咁先進咪用異體字代替
依家技術進步左咪寫返正體字
西貢個case寫字嗰條友懶過閪想早收工咪用異體字囉

至於方便司機睇特登用異體字晌日本同英國都會用
不過香港道路網太方便呢個理由似乎又唔成立

push

負評果啲係咪反共反上腦
自己睇道路研究社facebook/寶寶tg channel

離撚哂譜

Tui

不如Fact check下先再出Post
係異體字，唔係簡體字

事實係好多異體字都比共匪搶晒嚟用
搞到依家好多人一睇就以為係殘體字

Dklm

可能係老師傅畫呢

去睇求驗傳媒，講咗係異體字

正體有幾難睇

咁撚大都睇唔清就真係唔好揸車馬路上睇到清水兩隻字，下個字唔係灣唔通係健咩？

又想文化清洗死仆街

戲曲中心係Xi Qu Centre係驚啲大陸文盲唔識中文要打拼音，但後面又整個Centre九唔撚搭八嘅翻譯都叫有一半係英文

垃圾

所以我一直都覺得香港人捍衛正體字但好缺乏字體知識，之前仲有人講過「夲」係「本」嘅殘體

𨳒！

但成班連登仔衝出黎係咁屌講事實上面仲有人話洗地
真係笑死

樓主pin 番呢個reply 啦好心就

灣佢老母

我地用俗體先，然後共匪抄左啲黎用，再之後就有連登仔屌番自己用緊共匪啲字
有啲人真係

Ok

pin 呢個啦

全香港有邊個「灣」字係用「異體字」？

之前已經出現過支那font數字
今次連字體都殘埋
仲有咩賴

#40 睇晒個po先 ok?

地鐵算唔算？

好似睇過呢個post

屌佢咩！！！！

推
乜撚野字黎架？唔撚識睇啊香港人

（轉）馬路地面驚現簡體字？

其實本質上異體「灣」同異體「埸」（塲）係同一樣嘢，大家又會唔會屌柒「塲」？

手寫字你當佢藝術品就得，唔該睇返正寫啦

無撚野呀?!

異體字就放過佢啦~

3,40年前開始已經一街都係
FB果張相咪其中一個例子

（轉）馬路地面驚現簡體字？

可以去睇睇呢個post

炒車

赤化一直都無停過

無文化，真可怕，炒晒車

湾係灣既俗體字，自宋元以來就已經常見。無咩大驚小怪。
中共制定簡體字果時，借用過唔少已經通用、常見民間俗字、草書等。
你無理由見到已存在數百年既古俗寫，就當佢係近幾十年先有既簡體字嘛…

引台灣教育部異體字字典關於「湾」既介紹：

《宋元以來俗字譜．水部》引〈太平樂府〉、〈東牕記〉、〈目連記〉、〈嶺南逸事〉均作「湾」。足見「湾」為宋元以來通行俗字。中共簡化字亦作「湾」。

按：凡從「」之字，俗多作從「亦」，如「戀」俗作「恋」，「變」俗作「変」，「彎」俗作「弯」，「孌」俗作「娈」等皆是。

支那式英文

pish dklm

尋日

傻撚左？

連登仔無知又無文化

嗰個係離島區呀

連登仔不嬲係咁，咩都唔睇咩都唔check吓先就屌人，到真係炒車先知，將就吓啦

Diu

屌你老母 用殘體

依啲叫減筆字
一向有

異體字嚟，唔好推，拉

黃竹坑 路牌巴士都用黄

拉

樓主柒咗自己pin返個正確答案啦

好似係舊式簡化字

唔係殘體

其實，簡化漢字唔係一下就簡化曬
一開頭，只是有啲用古字、俗寫同異體字呢類取代
去到後面，開始中央鳩造字出事
講真用古字同俗寫，覺得無所謂，造字就真心憨鳩

睇多啲source先屌啦

下一站
清水健

我即刻跳車

日本玩緊漢字 上trends
我又tweet個

漢字好き

叫減筆字

Dnlmmmmm

Or 簡筆字 英治時期已流行

同大陸冇關

Real?

馬路一直用呢個湾字

離島區副主席都唔係啦

叫減筆字 簡筆字
係香港地道文化

連登仔孤陋寡聞姐，其實好多殘體字都係採用異體字，買番本詞典睇下就知

文宣手足入一入嚟 我有啲野想講

連接咗平行時空你嗰邊支爆未

呢單project好似係支那建築

望一望
忽然間好似有D印象之前喺呢度定高登睇過
不過赤化的確係一路都做緊

風聲傳出有人出嚟講返你先後知後覺有得cap圖po上嚟咋 叻仔

WTF?

ON9

推 睇唔L明呀

即係講返個正確嘅野出黎又唔得 ok繼續屌佢殘體字啦

場⇄塲
埸係咩字來？

我諗佢會成日畀人叫錯名

樓主置頂啦

我係香港人 唔識睇呢個字 會行錯路

Dllm

831

屌

睇到呢層笑左

大學中文系Year1要識

上面巴打講事實都被人爆負評
連登仔智商

樓主去左邊

有啲更神奇既

簡筆字「歺」唔係通用規範漢字（即所謂簡體）
但人人以為佢係簡體
其實「餐」既簡體就係「餐」

樓主7左潛左水啦

「餐」曾經有諗過簡化做「歺」，但最後因為廢除咗二簡字所以冇改到

炒哂車仲推乜9

係
當然好多人都慣左寫二簡🙈🙈🙈
牛什
雞旦

又炒車

btw 路就用返正體啦又唔係咩藝術

痴撚線
report

炒車

（轉）馬路地面驚現簡體字？

馬後炮你就叻

但呢個係事實，咁都馬後砲

wtf

無記得龍翔道 觀塘方向地下九龍灣個灣字都係咁寫

但係而家繁體字已經係廣泛使用，現時超過90%嘅地方不論正式文件定係日常生活都用緊，呢啲簡體字再次出現係呢啲地方完全唔合理，不能接受嘅。如果民間仲有人用都接受到，比如街市/ 私人店舖

30年前用緊又點，大把野已經被時代淘汰，無謂再講以前

唔合理就一定

重點係呢堆字根本唔係共匪殘體字
調返轉尖沙嘴大角嘴比人改哂做尖沙咀大角咀又點睇
咀本身夠唔係嘴嘅異體字啦

所以矛頭應該對返政府，成日做埋啲無聊野出黎
啲稅收用係呢啲無聊地方真係好白痴，佢咁改一改又唔知哂左幾多錢

正確到講到你好似本身識咁 係嘅我冇嘢講

咁我本身真係知佢唔算係簡體字因為簡體字係另一個寫法，只係唔知依個字個term叫咩